好多人又亂講法治

法治係指以法律去規管社會
依照法例去處理任何社會事務
所以只有執法者可以選擇依法或不依法辦事
一個市民無論犯幾多法都唔會破壞到法治
而執法者不依法辦事 偏私枉法先可以破壞到法治
唔止藍絲 連黃絲都成日搞錯

尊重法治只係等如守法咁膚淺既話，叫佢地去中環指住啲亂過馬路既人破壞法治啦

係同守唔守法完全冇關係

香港離法治越來越遠

守法只係其中一個好basic 既元素

法侓是由人定下的。
法治要有善法才有意義。

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

法治四個層次通識都有教啦

層次由低至高咁排係
有法必依
有法可依
以法限權
以法達義

屌你老母上個月發惡夢聽到有隻恐龍發左癲咁大叫：「唔好再破壞香港嘅法治啦」你老尾我當下係諗緊隻畜牲DSE通識係唔係拎1淨係講以法限權都知係班狗自己破壞緊法治啦

我係AL老鬼。好奇問問DSE有一個單元要問呢樣？定係呢個係你自己學番來的？

呢啲叫潔癖/迂腐

DSE其中一個單元係學戴耀廷提呢四樣
BTW有法可依先係最低層次

我想講法治唔係對人民
而係對政權
人民做咩都唔係影響法治
法治定義只係用係政權身上
政權唔根據法律做野先叫破壞法治

但係香港
最大問題仲要係政權出黎話人民破壞法治
佢呃到好多冇咩點讀書嘅人
所以先有咁多人做所謂嘅撐警
撐警唔係問題 我都撐
撐佢依法執法 唔係濫權執法囉
濫權執法叫犯法 自古都有句 天子犯法與蔗民同罪啦
成班冇讀書講撐警 思想腐敗到

我就冇讀通識
不過有睇香港法概論
入面冇指明呢四樣野叫做法治
不過的確有講法嘅最高層次係以法達義
同埋都係話執政者有法可依 有法必依
守法前題係法係人民建立嘅法律
極權獨裁法律係冇法治可言

今日香港嗰個單元有教，我幾個LS阿sir成日都講